\begin{recipe}
  [% 
  preparationtime = {\unit[2]{h}\unit[50]{min}},
  bakingtime={\unit[30]{min}},
    bakingtemperature={\protect\bakingtemperature{
        fanoven=\unit[200]{\textcelcius}}},
  portion = {\portion{6-8}},
  calory={\unit[3]{kJ} ???},
  source = {Vieux livre de recette ``Recettes culinaires'', 1969}
  ]
  {Petits pains au sucre}
  
  \graph
  {% pictures
    small=pic/petit_pains_sucre
  }
  
  \introduction{%
    Recette de petits pains au sucre. Peut être formé en petit pain ou en une seule grande tresse.
  }

  \ingredients{%
    400 g & farine tamisée \\
    10 g  & levure émiettée \\
    60 g  & sucre \\
    2 dl  & lait végétale \\
    8 g   & sel \\
    40 g  & beurre liquide, tiède
  }
  
  \preparation{%
    \step Tamiser la farine dans un bol et faire la fontaine.
    \step Délayer la levure et le sucre dans le lait tiède (env. 35deg) et verser dans le fontaine.
    \step Ajouter le sel et le beurre fondu, et pétrir énergiquement pendant au moins 5 min.
    \step Laisse lever la boule de pâte 30min.
    \step Mettre dans le moule ou façonner en petits pain et laisser lever 1h30 de plus.
    \step Badigeonner avec un peu de lait védétal. Mettre au four et cuire 30min.
  }

  \hint{%
    On peut ajouter 100g de raisins secs avant la 1ere levée.
    On peut aussi décorer avec des gros cristaux de sucres. A placer lors du badigeonnage.
  }
  
  %\hint{%
  %  aaa
  %}
\end{recipe}